#  Pipes :
# Question 1) Download the contents of "Harry Potter and the Goblet of fire" using the command line from here
# Answer 1)

wget https://raw.githubusercontent.com/bobdeng/owlreader/master/ERead/assets/books/Harry%20Potter%20and%20the%20Goblet%20of%20Fire.txt
mv "Harry Potter and the Goblet of Fire.txt" harry

# Question 2) Print the first three lines in the book.
# Answer 2) 
cat harry | head -3

# Question 3) Print the last 10 lines in the book
# Answer 3) 
cat harry | tail -10

# Question 4) How many times do the following words occur in the book? 
# a)Harry[3172 times] => 
  grep -o -i Harry harry | wc -l
# b)Ron[1358 TIMES] => 
  grep -o -i Ron harry | wc -l
# C)Hermione[872 times] => 
  grep -o -i Hermione harry | wc -l
# d)Dumbledore[596 times] => 
  grep -o -i Dumbledore harry | wc -l

# Question 5) Print lines from 100 through 200 in the book
# Answer 5) 
  cat harry | head -200 | tail -101

# Question 6) How many unique words are present in the book?
# Answer 6) 
  grep -wo '[[:alnum:]]\+' harry | sort | uniq -u | wc -l


# Processes, ports
# Question 1) List your browser's process ids (pid) and parent process ids(ppid)
# Answer 1) 
  pidof chrome
  echo $PPID
          
# Question 2) Stop the browser application from the command line
# Answer 2) 
  pkill chrome

# Question 3) List the top 3 processes by CPU usage.
# Answer 3) 
  ps aux | sort -nrk 3,3 | head -n 3

# Question 4) List the top 3 processes by memory usage.
# Answer 4) 
  ps -eo %mem --sort=-%mem | head -4

# Question 5) Start a Python HTTP server on port 8000
# Answer 5) 
  sudo apt install python
  python3 -m http.server 8000
          
# Question 6) Open another tab. Stop the process you started in the previous step.
# Answer 6) 
  pkill bash 

# Question 7) Start a Python HTTP server on port 90
# Answer 7) 
  sudo python3 -m http.server 90

# Question 8) Display all active connections and the corresponding TCP / UDP ports.
# Answer 8) 
  netstat -at
  netstat -au
          
# Question 9) Find the pid of the process that is listening on port 5432
# Answer 9) 
  sudo netstat -nlp | grep 5432


# Managing software
# Question 1) Install htop, vim and nginx
# Answer 1) 
  sudo apt install htop
  sudo apt install vim
  sudo apt install nginx
          
# Question 2) Uninstall nginx
# Answer 2) 
  sudo apt-get remove nginx


# Misc
# Question 1) What's your local IP address?
# Answer 1) 
  ip a

# Question 2) Find the IP address of google.com
# Answer 2) 
  dig google.com

# Question 3) How to check if Internet is working using CLI?
# Answer 3) 
  ping -c 3 google.com

# Question 4) Where is the node command located? What about code?
# Answer 4)a) node commmand is located in bin file.
  whereis node
# b)
  whereis code
# code: /snap/bin/code
@Nihaal135

